中國民航局要求改「中國台灣」 南韓航空業妥協了

中國大陸民航局要求改「中國台灣」 南韓航空業妥協了

國際中心／綜合報導

根據《東亞日報》報導，包括大韓航空（Korean Air）及韓亞航空（Asiana Airlines）在內等南韓航空業者，證實曾收到來自中國當局的信函。相較於美國嚴厲譴責的態度，南韓政府則較為謹慎，外交官員對此回應表示，「這是個讓人為難的問題。」

南韓航空業者目前已表達將接受中國的要求，韓亞航空的訂票網頁上，台灣已從原先的「東南亞」被移至「中國以及香港、澳門、台灣」分類中，其他航空公司也預計跟進。

中國民航局於4月25日去函36家國際航空公司，要求業者遵守「中國法律」把台灣標註為「中國台灣」，且港、澳、台以及大陸地區應用相同顏色標示。這封信件在本（5）月5日曝光，信中可見北京當局要求，中國地圖必須包括台灣，且台灣機場也要列入中國機場列表中，並限期25日前改善，否則將依法懲戒。

美國白宮發言人桑德斯（Sarah Sanders）5日對此發表聲明，指控中國試圖審查美國人民與自由世界於中國立場的「政治正確」，是一種「歐威爾式胡鬧」（Orwellian nonsense）。他也表示，「我們要求中國停止威脅美國公民與航空公司」。中國外交部發言人耿爽6日則回應，「無論美方講什麼話，都改變不了世界上只有一個中國、港澳台地區是中國領土不可分割的一部分的客觀事實。」
國際航空運輸協會（IATA）預測，中國將在2022年超越美國，成為全球最大的航空市場。澳洲墨爾本亞洲大學專家托克（Sow Keat Tok）也指出，中國中產階級的消費力正蓬勃發展，這封信函正是用「軟實力」打壓台灣的例子；若航空公司真的為了中國這塊大餅而低頭，也並不令人意外。

唔差在改埋「中國朝鮮」
都就黎一家親
齊齊做「大中國人」
共享制裁

泡狗出晒名仆街啦

食屎啦南韓狗

中華民族56個種族
包括朝鮮族 俄羅斯族。。。

藩屬國會咁做根本都唔出奇

韓國根本唔會理其他國家嘅公義
只要有錢搵，只要唔踩到自己國家
你叫佢同意火星屬於中國都無所謂
這就是韓國人

民族質素高下立見

係唔係見北韓投美所以自己想投共

南泡人係UN , 世衛及跟支建交時
前後扇台灣幾鑊

個時韓國係中華民國起臨時政府班韓國人應該已經唔記得左

早幾年都共享左孔子同李時珍啦

淘寶咁多年都不視港澳台為中國 無免運費啦
快啲做野啦 大陸狗
未買過淘寶

三家性奴

端午節一早都係泡狗

(支那冇反對)

等緊睇韓國係中國嘅

支持

大支那共榮圈

加多個韓國中國

1992年8月23日，韓國總統盧泰愚為與中華人民共和國建交，與自1927年以來對韓國獨立運動及大韓民國臨時政府給予援助及支持的中華民國政府斷絕自1949年建立的外交關係，韓國政府在中華民國政府尚未反應過來時就無預警的一夜趕走了中華民國駐韓國大使館人員，除要求中華民國駐韓大使館人員於24小時內離境外，原屬中華民國的大使館等資產（國產）和土地均被韓國政府接收並轉交中華人民共和國，作為新的中國駐韓大使館，斷交時間之匆促、手段之激烈，使中華民國政府及國民深感背叛及羞辱，這被認為是導致臺灣民間反韓情緒及至今影響臺韓關係的原因之一。

中華民國外交部部長錢復對韓國進行全方面報復手段：自中華人民共和國與韓國建立外交關係之日起，中華民國即與韓國斷交，並拒絕韓國政府特使團於9月初來臺說明斷交理由、自中韓建交之日起取消對韓貿易一切優惠待遇、自9月15日起停止實施雙方民航協定。當天中華民國經濟部部長蕭萬長宣佈與韓國斷交後，將取消此前提供給韓國的一切超乎一般的特別優惠待遇，並終止雙方間原有的貿易協定。隨即採取的報復性經濟措施主要包括：停發韓國小汽車進口配額和韓國水果的進口配額；取消韓國廠商參與臺灣今後國營事業的競標機會；雙方部長級經濟合作會議立即停止，今後也不再舉行。得知資產被韓國過繼的中華民國使館人員在撤離時還損壞了牆壁、地毯、桌椅等設施。

泡菜同支蛆可以話係兩個同等低端嘅民族

係唔係陰莖全球最短只得9.6公分嘅原因?

泡狗支狗死全家

除要求中華民國駐韓大使館人員於24小時內離境外

韓狗死全家

鳩短 冇腦 醜樣 擊狗

當年抗日戰爭又要依靠中華民國，又起臨時總統府，韓戰嗰陣又幫過你，唔好唔記得中華人民共和國有份打過你架

救過你咁多次，去到斷交嗰陣就契弟過契弟

<回帶>
世衛與中密簽備忘錄 大會中將遭批判
台外交部：「秘密協定」是政治陰謀 綠營：籲民眾看清中共分化、打壓真面目

更新: 2005年05月16日 5:38 PM

【大紀元5月16日訊】(大紀元綜合報導)世界衛生組織（ＷＨＯ）秘書處未經過台灣同意，與中共秘密簽署有關台灣參與ＷＨＯ的「了解備忘錄」，WHO秘書長李鍾郁15日(日内瓦時間)立即招致挑戰，馬拉威衛生部長恩塔巴當面提出質疑，WHO秘書處未與台灣討論就逕自與中國簽署協議。這分充滿爭議性的瞭解備忘錄 (MOU)在明天揭幕的世界衛生大會 (WHA)中，預料將引發更多的批判。

李鍾郁在向大英國協會員國簡報WHA相關議題時，主動提到與中國簽署「瞭解備忘錄(MOU)」，中國「首度同意」台灣可以參與WHO活動。他並說明，台灣可以「TAIWAN，CHINA」名稱，加入中國代表團，在WHO會議中，坐在中國代表團後排，另外在中國同意下，WHO與台灣可進行技術協助與交流。對此，台灣外交部表示絕不可能接受。

面對質疑 李鍾郁支吾其詞

在場的馬拉威衛生部恩塔巴立即當面挑戰李鍾郁，他說，這個瞭解備忘錄 (MOU)與台灣有密切關係，為何不與台灣討論，李鍾郁則支吾其詞，最後乾脆說，不要花太多時間討論有關台灣的問題。恩塔巴會後表示，他在發言時還被打斷，希望不要追究這個問題。

WHO秘書長李鍾郁與中國衛生部長高強14日(日内瓦時間)簽署「瞭解備忘錄 (MOU)」，中國同意WHO秘書處在有條件情況下，可以就公共衛生事務，安排與台灣的技術交流與協助。中國與WHO秘書處顯然期望透過「瞭解備忘錄 (MOU)」，可以對外宣稱他們也注意台灣的公共衛生事務，降低台灣爭取參與WHA及WHO活動的壓力。

恩塔巴：將為台灣仗義執言

恩塔巴強調，台灣與馬拉威不但關係密切友好，並相互支持，他將在WHA總務委員會中發言，將為維護台灣的衛生福祉與尊嚴仗義執言至於大會確定議程草案時是否會動員表決，他表示，台灣方面仍在整體思考尚未明確告知，不管最後決定為何馬拉威都會充分配合。

總務委員會將在台北時間16日下午5時30分舉行，屆時將討論是否將邀請台灣成為ＷＨＡ觀察員案納入議程，恩塔巴猜測，李鍾郁應會再度說明已與中國簽署備忘錄。

WHA的總務委員會及大會明天將處理台灣以觀察員身分參與WHA議題是否列入大會議程，恩塔巴強調，中國與WHO簽署瞭解備忘錄(MOU)的問題一定會被提出。

外交部：「秘密協定」是政治陰謀

外交部政務次長高英茂批評，世界衛生組織與中國簽署的「瞭解備忘錄(MOU)」，是「秘密外交」的「秘密協定」。他指出，這個瞭解備忘錄 (MOU)可能表面上要幫助台灣，但實際上卻製造更多問題，是一種「政治陰謀」。

綠營：中國是詐騙集團 籲民眾看清中共真面目

針對中共再次阻撓台灣加入WHO，與WHO秘書處密秘簽訂備忘錄，將台灣矮化為「Taiwan ，China」，形同中國的一部分，民進黨書記長陳景峻列舉，國民黨主席連戰、親民黨主席宋楚瑜指中國承諾協助台灣加入世界衛生組織(WHO)，中國卻在WHO打壓台灣，中國領導人根本是政治詐騙集團首腦，連宋都是受騙者。

陳景峻說，中國仍採胡蘿蔔、棍子兩手策略，拿胡蘿蔔餵在野黨，用棍子打壓中華民國，打壓台灣兩千三百萬人民。他說，中國熱應停止了，並呼籲台灣人民看清中共分化、打壓台灣的真面目。

民進黨團幹事長賴清德表示，中國在WHO採取的作法，既非連戰所謂「九二共識一中各表」，也不是宋楚瑜的「兩岸一中一中各表」，而是「Taiwan,China」，矮化台灣為中國地方政府，擊碎連戰、宋楚瑜訪中「成果」。

他說，不管連戰、宋楚瑜怎麼解講「九二共識一中各表」、「兩岸一中」，中國在WHO已清楚定位台灣是「Taiwan,China」，中國沒有絲毫讓步，全民勿心存幻想。
@()

「與自1927年以來對韓國獨立運動及大韓民國臨時政府給予援助及支持的中華民國政府斷絕自1949年建立的外交關係，韓國政府在中華民國政府尚未反應過來時就無預警的一夜趕走了」

以韓國人生得廢又咁認叻嘅性格，我都幾肯定宜家韓國歷史書都冇點提當年中華民國點解幫韓國人擺脫日本人嘅統治架啦，只會話自己民族好勁，經過多年屈辱後成功打敗日本帝國主義

留名等睇ptt cap圖

美促UN勿用“台灣是中國一部分”

2011年 9月 6日

維基解密網站最近公布手中掌握的全部美國機密文件，受到主流媒體批評。

爆料網站「維基解密」披露的機密電文顯示，美國、澳大利亞、加拿大及日本等國於2007年說服聯合國停止使用「台灣是中國的一部分」措辭。

據中央社報道，維基解密披露的美國駐聯合國代表處發出的電文顯示，在聯合國秘書長潘基文公開提及台灣是中國的一部分後，美國政府在2007年8月獲得上述承諾。

這似乎是指潘基文於前一個月的談話用語，當時媒體記者要求他針對台灣爭取加入聯合國一事發表評論。

據美國代表處於2007年8月16日發出的電文，潘基文於8月13日返回紐約後，與美國駐聯合國大使哈里札德討論有關台灣地位的聯合國措辭等議題，「潘基文說，他了解到他最近的公開言論太過火了，並證實聯合國將不再使用「台灣是中國的一部分」措辭。」

此外，澳大利亞、加拿大、日本和新西蘭也針對此議題與美國駐聯合國代表處磋商。在美方與聯合國交涉後，加拿大也向聯合國提出要求，並獲得相同承諾，即聯合國不再使用這個措辭。

「無助益用詞」

澳大利亞也與聯合國法律事務廳進行類似交涉。日本則於8月15日會晤該機構助理秘書長約翰遜。約翰遜證實在他的最新信函中已經放棄使用這個無助益用詞。

美國駐聯合國代表處也敦促新西蘭明確向聯合國表達，他們也正關注聯合國的用語，而且他們與美國政府同感關切，認為在台灣總統選舉競選期間，有必要更加審慎。

據法新社報道，台灣外交部拒絕就這份美國電文內容置評，但指出，潘基文在2007年10月曾再次將台灣稱為中國的一部分。

但台灣外交部拒絕指明潘基文10月份在哪裏做這樣的表述，以及在什麼情況下做出的表述。

亞洲人真係狗黎

冇記錯當時南泡同正統中國斷交嗰陣
南泡即刻畀個大使館贏國
連裡面係正統中國嘅物資都畀埋贏國

不過解決方法明明有好多，兩邊都唔得罪
以前都有分東南亞、日韓
咁直接整個區叫東亞，將中國同香港澳門放埋一齊
中國又冇聲出，香港人台灣人又唔會唔服

兩面不是人

韓狗

南朝鮮就是贏國的狗
聽教聽話

金仔幾時統一朝鮮半島

講個笑話你地聽： 韓國

泡狗 垃圾民族

台狗抵撚死